處境題: 賣車定應該供??

而家一個月供車2300, 所有使費大約7-8000,
仲有兩年半要供(即大約7萬蚊)
賣車市價大約得5-7萬(扣埋供車舊錢, 大機會要蝕)

如果只係一部假日車, 最多揸2-3日, 大家會點揀??
有車揸係好爽好方便, 但有時計下計下條數又唔抵咁

揸車不嬲點計都唔會用「抵」字黎形容啦
日日坐的士出入都平過養車

咩車先？你幾錢人工？

方便？揾位泊煩到想死

的確係....一計就覺得係完全唔抵玩
岩岩成家立室, 所以先諗下點整理下D支出

你去開邊 未試過要搵位
係要出車諗下點泊就真

fiesta 1.0
人工 25K左右, 但計埋車既費用同租樓, 岩岩好自己份糧會洗哂

我自己揸得車就會避油尖旺, 星期六日根本死硬
九龍東so far都叫OK既, 就算要排都唔會話太耐

唔係冇位嘅 銅鑼灣囉 泊車貴過撘的士

你唔找清點賣車

一定會找清左先賣, 但多數返唔條數, 要蝕住放

你既情況，我覺得蝕都要盡快放。

巴打如果係咁不如賣左車止蝕先喇 無謂咁辛苦
儲多兩個錢或者高d人工個時先再諗

既然成家立室，咁有小朋友未？

如果打算生小朋友，頭幾年有車的確好幫到手，車太太做檢查，車自己同太太父母睇或湊BB，車BB出街連同一大堆用品.....直到返幼稚園前架車都好有用。

如果無打算生小朋友，除非特別鍾意駕駛感覺，否則無閒錢養車的話就坐的士好過。

其實你自己已經有答案⋯⋯「（1星期？？）最多揸2-3日」

睇你住邊啦 將軍澳去上水可能差唔多

咩多數，係100%

如果太太有左，部車好有用，但係當生左後開頭一年我諗你會由一星期2-3日變到一個月2-3日，因為根本無時間渣車，有時間都去湊仔或訓。但到左歲半以後部車又變返好有用（逢星期六日都實開車）。

車既野計落會唔抵，但係心頭好無得講，最重要俾得開心。

賣走佢啦，係香港只為純代步既話真係揸黎都晒氣
根本無意思

我之前都有同樣既問題，掙扎咗好耐最後都係賣咗
賣完之後一個月多咗幾千甚至一皮鬆動，我就知道我無做錯決定，就算瘋狂搭的士uber都平過養住架車，仲可以一到就落車，唔駛再兜圈揾錶位或者排隊入商場，食完飯興起又可以同朋友飲多幾杯

香港如果唔係為興趣既話，渣車係貼錢買難受，車位又貴，去街又要揾位泊俾多啲泊商場又要排隊，比你入到去層層車位都係著紅燈，又要係車海茫茫揾淨返既一千零一個既空位泊，個人覺得好晒時間，入油又貴到仆街，隧道又貴

為興趣或者你本身有啲錢既就另計啦

多謝巴打你地既分享, 雖然係好ENJOY揸車個個自由既感覺, 但真係令到自己既財政上面入左困局, 而停車場泊車長遠黎講亦都係大問題。

睇黎我都要決斷D賣左佢, 一個月多7,8千蚊真係唔係講笑, 用又好儲又好都的確差好遠, 唯有第時有幸升職加薪先再諗啦

賣左先。佔既比例太大。

好睇你本身住邊，有無車位同埋部車有咩用

如果一家大細，有車真係爽好多
買完野一次過掉哂上車，佢地就訓教，到屋企就落車

停車場兩年左右, 加左一千蚊.....
原本都冇咁HEAVY

的確係
如果我可以日日揸車返工, 應該就會選擇擺街, 慳返個停車場幫補下

收入幾多？閒錢就冇所謂

到時又有油錢同公司停車場問題了

揸車仲要驚蝕既你快d賣左佢
愈遲賣蝕愈多
揸車本身就係一種負債
揸愈耐蝕愈多

要計住計住嘅快手賣左佢啦

香港地如果唔係為搵食嘅, "車" 只係用黎玩, 係興趣黎, 係燒銀紙嘅. 同你玩 hi-fi, 相機 1樣

利申: 屋企有車都懶揸, 出入call 的士 uber 好過

由day 1 開始已經係必蝕架啦
你曾經有過一刻係賺咩？

ex7ly

其實架車原本係諗住同屋企人SHARE用,
點知買左之後佢地完全冇人揸過, 變左得我自己一個揸
真係蝕到入骨

蝕就蝕到仆街架啦, 不過純粹睇下賣車個價頂唔頂到供車個尾數, 叫做呢度唔使再蝕一筆咁姐

25k學咩人揸車

咁又唔一定
我買車嗰陣連25k都冇
...
但係除咗架車同家用，基本上冇洗費

老西都賣啦
一架車既洗費佔你月入三成
去其他野或儲錢好過啦

賣啦，得25K 收入，好吃力。

香港養車係高消費，如果要計你不如賣左佢算。

咁樣......賣啦

個人覺得住新界有車代步係最好又方便，如果住市區你又冇家庭唔揸好過揸，出油尖旺CWB你搵完位啲fd都食撚完飯

樓上巴打覺得有小朋友的話會好用，確實事實。但同時要考慮有小朋友的話會更大開支，你而家都已經話會用曬份糧，到時應該會應付唔到開支。所以反而無小朋友的話雖然用唔得多，但起碼負擔得到。有小朋友的話一定要賣

住村屋泊車唔洗錢就唔賣，要租停車場就不了

每個月比多幾千蚊出黎
換來左方便哂成家人，我覺得值得
加上落雨，大太陽 你要搵車搵的士都唔係容易既事

問題係樓主而家都已經使曬份糧，到時候生左開支更大，就會變成每個月都用凸。支持得到幾多個月呢？呢種方便，會唔會換來另一種不便？用曬銀行d 錢之後咪又要賣

不過樓主都係話岩岩成家立室，未打算有小朋友
既然未有，咁既環境應該趁早賣

有錢留起買樓都唔會買車
每月用得少左又幫唔到你穩錢
每月有五千袋年年去豪玩好過
放假叫車羅甘方便又唔係情愛車震

供埋佢啦
你都識講early settle 都係蝕
咁點都供埋啦
你上車會?

搵人接都係問題啦
唔係話賣就賣到

佢驚會蝕其他皮費嘛

冇錯，呢個都好關鍵，等到有人想買，個價又可能再跌左d